---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "辞职后我在想些什么"
category: Other
summary: "三个辞职的原因，三个我正在想的大问题。好像我有点喜欢3这个数字，就写到这里吧。"
tags: 
- Other
- 辞职
- 思考
---

`文/温国兵`

2014年5月8日，正式辞职，离入职刚好两个月。

![What I was thinking after resignation](http://i.imgur.com/VkOoWtA.png)

做这个决定或许稍显唐突，但其中缘由且听我慢慢道来。

**其一，毕业设计，学校杂事。**四年转念之间脚踏毕业季，略显伤感。恼人的毕业设计必须花时间好好弄。其实更重要的是，我想利用最后的时间好好享受下大学的生活，酌一壶清水在图书馆品一本好书，握一杯美酒和好友尽情畅谈，携几位好友出去旅行，都是我很想做的事情。有时仔细一想，现在不好好珍惜和把握的事情，以后就真的没有机会了。作为略带悲观主义色彩的我不禁感叹，嗟乎，还是很感伤。更想轻吻学校的一草一木，更想在银杏大道闲来慢步，更想在钟楼下仰望星空，这一切貌似就将终止。所以，利用最后的时间让大学的回忆更美好。

**其二，工作性质。**身为某外企SQLServer DBA，做的事情却和DBA关联不大。深知大多应届毕业生眼高手低，但至少给我安排的工作和DB关系大些，所学所会派不上用场。每日的工作就是无尽的无聊，很难在技术上有提升。与其说是DBA，不如说是片面的DA，所做之事毫无价值可言。

**其三，职业发展。**当时入职我是这样想的，只要是DBA，做先，没有考虑到未来的职业发展。后来想想似乎有点不对劲。作为SQL Server DBA，工作平台就是Windows Server，没有丝毫接触Linux的机会，我在这家公司工作一年甚至更久，出来的工作经验却是非Linux相关工作经验，对于以后的求职帮助不大，这也不是我想要的结果。往数据库方向进军，平台大多都是Linux甚至是Unix，再加上现在的辞职机会成本小，此时不走更待何时？

啰嗦一大堆，现在说说辞职后我在想些什么。

**第一，怎样深入数据库。**这个问题老早就想过，但经过一段时间的工作和学习，有了更多的思考。数据库作为IT行业单独的一个方向，那涉及知识肯定是很多的。如何在数据库行业有核心竞争力，那是必须思考的问题。如果会点SQL，会点优化，会点高可用高性能，肯定不具备核心竞争力。真正具备核心竞争力，需要问自己你拿得出手的是什么，这个问题也是很多面试官问我的问题。当自己问自己这个问题时，发现自己拿得出手的少之又少。你需要具备的能力是在某个具体的方面有很高的造诣，有很多建树性的成就，就像反木桶原理，决定你的不是最短的那块木板，而是最长的那块。需要的是把自己的长处发挥到极致，需要的是有个切入点，这个点足够小，足够具体，足够精细。

**第二，未来的重担。**实不相瞒，就在我回校的前一天还去相亲，结果女方因感冒很严重爽约。这不禁让我有了一连串的思考，为什么相亲，那是因为年龄已到，父母相报抱孙子，说直白点也就是一方面成立一个家庭，好让父母安享晚年，另一方面，也是人本能的需求，解决生理的需要。我凭什么要去相亲？相亲后如果能成什么时候结婚？我拿什么作为结婚的资本？……忽然发现，我已不再是小孩，而是胡子一天不剃，第二天满脸都是的成人。才踏出象牙塔的我考虑这些问题可能有点早，也可能不早。很多现实的问题就摆在面前，让人不得不面对。

**第三，怎样静心。**物欲横流的世界让我们每天苦于奔命，但心沉下来扪心自问，我们真的需要那么多吗？如何在这样的世界里管住自己，静下心来，沿着自己的路走，这是个问题。静心，我主要通过看书、抄经、写作。其一看书，我是一个喜欢看书的人，唯有阅读，才能纵古越今，才能通中知外，才能穿越时光，到任意一个你想到达的时间点和地方。每每看到自己喜欢的句子，心底总有一股深深地触动。思绪随着作者的一支笔而流动，如此深远流长。其二抄经，我不见得懂得《心经》，但真得非常享受抄经那种宁静，仿佛时间静止，地球停止转动，思绪停滞。其三写作，我是一个喜欢写点东西的人，虽文笔不大见好，但绝对是最真诚的表达。指尖划过键盘，轻轻的击键声和轻轻的钢琴曲如此相得益彰，思绪随着光标、指尖、钢琴曲流动，此情此景怎能不叫人感叹世间的美好，怎能不叫人静下心来。

三个辞职的原因，三个我正在想的大问题。好像我有点喜欢3这个数字，就写到这里吧。

–EOF–

原文地址：微信公众号文章

题图来自：<a href="http://zrdavis.com/i-quit/" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/nh8cHh4.gif" title="Quit" border="0" alt="Quit" height="16px" width="16px" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
